[肝膽排石法] 愛莉莎莎粉絲向台大醫院檢舉台大住院醫師蒼藍鴿，全案已進入調查。

擁有 117 萬訂閱者的知名Youtuber「愛莉莎莎」日前公布喝橄欖油排膽結石影片，引發台大醫院兒科醫師「蒼藍鴿」反擊，指責她傳遞錯誤醫療知識，最後愛莉莎莎下架影片並道歉，而蒼藍鴿隨後也發布影片向愛莉莎莎致歉，自承未先告知對方，導致她被多人攻擊，但就在風波看似告一段落，《蘋果新聞網》卻接獲自稱是愛莉莎莎粉絲的爆料，指控蒼藍鴿是公務人員，經營Youtube賺外快是違法的，對此台大院方已展開調查。

有讀者向《蘋果》投訴指，蒼藍鴿頂著台大住院醫師名義，於Youtube經營商業頻道，可能違反《公務員服務法》，依此法公務員不得經營商業或投機事業，違者應予撤職。

該讀者也說，「這算是愛莉莎莎粉絲的反擊」，若《蘋果》要問細節，可找台大醫院，畢竟這是台大該處理的事。

台大醫院回應，已接獲民眾反映小兒部醫師吳其穎（蒼藍鴿本名）相關事宜，已盡速處理，並依照民眾提供內容了解中，也感謝民眾來信建議。

衛福部醫事司劉越萍說，公立醫院為留住醫師人才，可能會給予住院醫師公務員身分，但這因人而異，並非一體適用，蒼藍鴿有無公務員身分，要看台大醫院有無安排，至於醫師經營臉書、拍片是否違規，則交由院方審視。

對於遭檢舉公務員違法賺外快，蒼藍鴿今日在臉書粉絲團以高EQ回應，「聽說我被檢舉惹？不過那不重要，沒人能阻止我繼續科普」，照常發布圖文和影音解釋何謂有機磷中毒。

d fans都白撚痴
人地救左你一命仲去告人

台大醫院今天表示，確實有收到民眾檢舉吳其穎涉嫌利用YouTube營利，目前已展開調查，但院方強調，台大醫師有些是公務員有些不是，因公務員名額有限，住院醫院都不是公務員，即使升上主治醫師，有些也沒有公務員身分，吳其穎目前還是住院醫師，因此沒有公務員不得兼職或從事商業行為的問題，目前初步認定未違法。

但不具名台大醫師表示，不論是否具公務員身分，台大醫師都是廣義的公務員，根據行政院人事行政局96年4月13日所做的第0960008394號書函，即使是約聘僱人員也適用《公務員服務法》，業外不得有商業或營利行為，前台大感染科醫師林氏璧就是因為經營旅遊社群網站接受業配、分潤，遭到懲戒，後來離開台大，蒼藍鴿（吳其穎）其實也是類似情形。

啲Fans真係驚愛莉莎莎死唔去
仲要加多腳

因為呢件事, 己訂閱蒼藍鴿

好撚柒 護主護到傻撚左

愛莉莎莎可以準備搵工先，做pr適合佢

有律師幫佢做野 告佢唔入

喺𠵱家fans行為=明星行為嘅風氣下
就算唔係佢做都死得好慘
除非佢出聲明同班所謂fans割蓆

笑死，仲話fan，嫌佢死得唔夠快插多刀

因為呢件事, 己訂閱愛莉莎莎

黑粉

樂意見到愛莉莎莎摺柒

國外收益計咩

愛莉莎莎 VS 蒼藍鴿影片存檔